兩分天下選一邊 - 陶傑

兩分天下選一邊 - 陶傑

美國共和黨參議員魯比奧

美國共和黨參議員點名警告林鄭，好自為之，否則「香港的特別地位不太有保證」（Hong Kong's special status is not guaranteed）。

正當特府展開大搜捕，魯比奧的意思是，螳螂捕蟬，黃雀在後，美國國會有一條香港人權法草案，正在排隊大比數通過。就等林鄭捕幾十個「暴徒」，美國就正式將香港特府當做拉丁美洲的軍事政權。然後高科技物資，會對香港全面禁運。林鄭什麼科技創意港的大計，恐怕泡湯，除非跟時間賽跑，與在美國做研究的「千人計劃」的實驗室中國學者，緊密配合，趁香港人權法案通過之前，趕快偷，能多偷一分，就是香港將來多一分的勝利。

香港的所謂特殊地位，自然就是國會香港關係法制定的美國對香港的態度，加香港的獨立關稅區地位。若你承認美國是世界霸主，以上兩點，就是美國全權決定。美國說不跟你玩，歐洲和其他所有不敢與美國為敵的國家，以及國際組織，一齊跟隨。以後即使你香港特府高官，穿着全套西裝、學着說英文，想進入西方文明世界的俱樂部，美國一攔，林鄭大媽及其繼任人，就沒有辦法混進來，無法與西方文明國家的官員坐在一張長桌上（雖然一向在末座）用刀叉進餐，只能在門外自己享用一次性筷子的揚州炒飯或咕嚕肉的飯盒。至於進食時，是否蹲下來，那時倒是你的文化多元，悉隨尊便。當然，對於香特，不可以說是世界末日。正如Apple和華為，手機的市場，將會兩分天下。美國領導的那一半，Google 加Facebook 阿馬遜，上網什麼都有得看，華為那另一半，由騰訊、百度、淘寶領軍，十三億人喧嘩消費，也不輸於蘋果，因在世界上價格便宜，在非洲也深受黑人兄弟歡迎。

將來香港特區，可以通過大灣區，深入加入華為這一條隊。祖國大家庭歡迎你。但是因為價格終究有點便宜，以後香港的樓價，沒有了西方文明的名牌加持，恐怕無法享受半山呎價三萬元這種等級，因為西方資金撤走，沒有那麼多白人CEO或黃皮膚的買辦來捧場，香港的樓價就要靠祖國長期硬托。

但大陸的熱錢以前為何肯來香港？因為香港不是天津和廈門。但若一切求仁得仁，香港變成汕頭了，土豪和貪官，一樣會將香港視為人老珠黃，寧願把澳門當小三。

這一切，事到如今，已經跟由頭再爭論的什麼普選不普選，沒有關係了。因為轉動的地球，是不會停下來等人的。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

下一則
下一則
反送中利樓市股市 (左丁山)

喪推
19才子好波!

林奠都唔撚明，佢真係唔識

又回覆返平日19既風采了
我冇野講